IT Support呢行真係好屈機

鍾意hea就inhouse慢慢做
上Officer AM M呃飯食
上進可以考cert做SI
有cloud infrastructure network security
又有application(erp crm pos)
仲要咩行業都有support
神又係你 鬼又係你
識programming仲可以做埋DevOps

你個名

毒巴搵到新工未

又識infra 又識programming 仲叫IT support

之前做過

好彩轉走左

邊有咁多時間讀咁多

SI 狗也不屌

搵到啦你無睇十卜post咩

然後你發現你做得最多既工作就係printer jam紙d人當你阿四要你整

大把學緊python
好似話ccna都要識

淨係識boot機換水訓教睇劇有幾屈機

岩岩幫老闆set 好Projector

搞咗成朝個mon 唔著囉

條線鬆咗

唔係無開電掣?

CCNA就唔係Support啦清
你係咪有啲咩誤會

追唔到咁多post

btw恭喜哂

大把support 有na NP
support都有分tier 1-3類既

It support只係識叫人reset機

個mon 有掣架咩
我唔知喎
不嬲返工開機就著架啦
得喇得喇 冇事喇
Bye

IT狗日常

troubleshooting第一步
有問題先再講
同你整又阻住你做野

多謝多謝
你搵工搵成點?
入TG咪得
我日日裡面鳩吹

你老尾搞到我想轉行

通常3rd tier support都係p仔做埋

咁好彩
巴打依家做緊邊行

屌好似又係
我依家公司個system
係個P同SA同我聯絡
好似做CS+SUPPORT咁
我就係公司T1+T2 INHOUSE SUPPORT

成日見人話學野一流
好多project做

相對地 SI個要求都好高, 好多野要識

考張itil foundation 又多幾k

入職通常要skill test 筆試

SI 專請d fg 黎壓價比佢地磨練，真係狗也不屌
做inhouse 就騎撚住d vendor 黎屌。有咩屎都推晒個波比vendor

inhouse=山皇帝

IT Support = 萬能
咩都要識
學到老又要不斷追新知識

但樣樣都要識呢
E.g. 簡單user上唔到網，可以去到硬件/軟件/network 既問題層面
覺得好考心思...唔岩我做

做左半年pos support
心力交悴
啲ticket 多撚到每日番工見到都想辭職

咁係你公司問題

醫護果行 算轉左行拉

未見到support上到am architect
套用落code狗就差唔多

有it relate cert應該都會識
爭在叻唔叻
除非間公司on9到請個冇cert搬運工返黎叫佢做it support

我係inhouse support d人對你閪撚到仆街，邊有咁好

network support唔算support咩

識 devops 唔叫 support 啦
不過 support 啲人工咁低你唔講

係低
都係比你入門喳
條路點行自己決定既

某巴打

上一份中資Vendor support 17k 做左1年

今年2月轉左而家美資 in-house 21.5k (入職個陣係t1)
雙糧加bonus 間唔時有花紅分
疫情關係改遲做下年5月做review

POS九成都係垃圾
奢侈品可能好少少?
我做過飲食POS真係慘到....

我就無咩比人閪過
煩就唔少
女同事仲成日請我食野

同意 係老細冇問題既時候
老細炒左粉 唔係要係ot攪掂佢，係要即刻攪掂佢

係，打code又係我support又係我

依家乜鳩都叫support
真係睇你support咩先知好唔好

你開個post係想同其他人講你個行有幾好。然後你個post入面啲terms行外人跟本睇唔明，睇得明個堆又係行家。

咁其實你個post想比咩人睇，其他行業既人唔會同你討論到

你可唔可以簡單化你講既野？好似啲毒撚係女神面前講自己點點點，結果無人明。

巴打呢個問題問得好
即係依家經濟差
大家可以考慮入行
有料唔怕爭飯食

咁就差唔多。同啲保險recruitment ad一樣，簡單易明。

仲有
老鼠唔郁屌晒鬼
原來要換電呀？
唔該晒

係的確好煩
你做到野佢地唔會閪既

想轉行做it support/p仔 但冇相關學歷點入

仲要搬水搬紙換燈管 可以練埋臂力
有時幫手捉曱甴通渠練埋膽量同忍耐力

support仔 要自問自己識砌下電腦...對IT有興趣. 挨過左頭幾年咩都識d, 就自由輕鬆好多. 但人工唔會高, 因為你唔係專.
商業support個d, 乜7都要你識小小. 如果你又唔係讀個科, PC軟硬件咩都唔識, 通常唔會請你. 可以睇下youtube學基礎電腦, 然後唔好自修, 花3~6k出去報CCNA(另外考試$1xxx多d).
跟住可以選擇
1. 入間細電腦公司, 做到隻狗但好多野接觸, 超多經驗.
2. 入間大IT公司做, 工作單一, 當拿做野經驗.
> 挨過頭幾年, 有dd server經驗就考埋MCSE(黎緊沒得考, 會轉名, 你當係Microsoft server cert), 到時睇自己興趣.
想hea d: 入其他行業, 做inhouse IT做得好就山王帝, user都睇你面色, 成日比貢品你. 做得差就比人屌到反皮.
有大志唔想做廢老: 做返IT行業.

P仔, 其實我覺得唔係IT行業, 我覺得好似一個作家/漫畫家, 經常比人催稿, 壓力好大, 做耐左個人都會開始自閉. 不過挨過左頭兩年, 出去跳兩跳人工好高. 如果自問邏輯思維能力&溝通技巧ok, 5~8年3,40k不是夢.
但出面d公司唔會請沒經驗+沒寫過code經驗. 沒指引下好難自學到. 建議最低限度去讀ive HD software engineering或以上打好基礎, 將來學其他program language 都會快好多.

利申: 6年support狗, 曾經有2年, 好多p仔係我同事

岩岩畢業有咩方法
搵到正常既it support 工
係Jobdb 搵好似份份都奇奇怪怪
見係正正常常就google係中介公司
其實IT呢行大家係咪都係返中介公司

轉行都好但點解

big data fintech AI VR
唔洗你development
但要識

我linux都唔識

係
但可以細公司呃下飯食

我都改過公司網頁php html css個d

最驚就vip 高層
咩都要急

是但啦
都係比你入門
唔通一份工玩到退休？

我都係jobsdb搵喳
慢慢搵努力加油
最重要諗清楚自己方向

fg做緊in house it support hea撚到傻 當係返住先搵住錢同攞下經驗都好 但真係對前途一片迷惘
自己讀個商科但係係is野 有學到java python同啲sql但自己真係完全唔想接觸coding
intern又係做it support 而家fg做緊support9可以點樣升法

又support, si, develop,infra.
一份人工做曬

係咪第一日返工學夾lan頭？

考個CCNA先
商科做得十卜幾好

IT呢行除左工作經驗, 離不開考cert. 因為d野太廣泛.
介紹d cert你知,想4~5年經驗有25k附近, 最好考CCNA->MCSE
CCNA: network基本功, 有能力就自學,沒就比錢出去讀. 背答案考MC, 算容易. (讀$3~5k, 考$2.5k)
MCSE: CCNA的2~3倍難度. 工作上接觸過server先好去讀, 如果唔係佢講d野你唔會明. (讀$5~7k,考$1k x 4份)

CCNP: 顧名思義, Network Professional , 專門比senior network engineer, 題目多數係packet tracer模擬試題, 需要有好高network troubleshoot skill先考到. 沒做過network就唔好曬時間金錢去讀/考
PMP: 升職做management需要
CISA: IT audit/security需要, 需要5年相關工作經驗+上司簽名. 香港部分金融行業例如證券行必須最少一個IT人有. 你就算乜都唔識, 有呢張已經價值最少30k.
Vmware VCP-DCV: 好多工需要識vmware. 但讀考都貴, 自己衡量 (讀20~23k, 考2k )
MS Azure/ AWS: 近排job duty多左好多cloud. 有需要就考埋

唔該晒巴打因為自己覺得it support學到嘅野真係好有限所以真係有啲迷惘 anyway多謝巴打意見先

呢行的確缺人，我自己都迷惘過。入行一齊做
最緊要肯學肯進修

依家做緊乜？

咁點做....

師兄，小弟岩岩畢業，讀完成個IT課程仍然覺得自己乜都唔識，諗緊轉唔轉做文職or做低層support仔，師兄俾d意見

同你一樣，上jobdb睇完唔知apply乜好

暫時好彩都無工作上要接觸

咩課程先?
如果high dip in IT related 就唔好浪費...
文職沒前途, 你轉其他行業好過

入SI學野
入左INHOUSE好多都做廢人

IT degree, 不過靠朋友carry，讀完好似冇讀咁，乜都唔識

唔做文職，有咩好介紹？

利申 真心迷茫

鳩APPLY
有得IN就試

份份本身懶，除左返工時間，唔會用自己時間學野

咁樣好易唔上唔落，半桶水，無樣精
最好轉去做consultant

只tick support, entry grade, 10k~20k salary.
但有d工 佢明明programming, 個僱主仆街自己分類埋support, 所以你會見到好多programming工. 有d工又玩混溝, 要你識埋coding, 勁on9.

Fresh Grad的話 可以從呢個方向
Filter part A:
title留意以下keyword
1. support
2. IT officer (個名看似勁dd, 但有d係輕鬆post)
3. Assistant
4. Junior + Engineer

Filter part B:
Job requirement:
1. 唔可以有programming language, 例如PHP, java, .Net, Python等等keyword
2. 如果你係fresh grad, 真係要份工有寫"fresh grad" 或者 less experience will xxxxx. (fresh grad 九成比人skip)
3. 唔可以有 CCNA/MCSE. (寫得上去即係要求高, 唔係比你fresh grad去做)
4. Knowledge of xxx 要自問自己. 10樣野, 要知7樣, 而知個每樣最少識3成以上.
5. job duty 靠自己理解, 睇你中意咩形式, 通常分inhouse / onsite support(落場跑site)

符合以上就apply
視乎自己信心, 填salary
HD/ASSO 填12~14k
Degree 填13~15k

另外一定要google下出AD個間野係咩
A. agency, 明知比佢食水深, 但都沒辦法, 我次次都喺agency. 因為佢地有時候見你有其他offer, 為左你呢單生意, 可以幫你R到高d, 自己in個d, 人工會難傾d.
B. IT公司, 出手低, 多野學. 通常肯請白紙, 因為全部IT人, 好多師兄教你如果你唔得罪人.要跑site, 獨立到之後就多數1個人出去做野.
C. 非IT行業公司, 通常出手高dd, 呢個要睇規模. 50人~100人 通常2~3個IT, 應該得一個大佬. 200人 通常4~5個負責support, 會開始玩ticket+helpdesk模式, 正經d.
D 大IT公司, 分工仔細, 壓力沒咁大. 沒乜IT skill學.當拿工作經驗+hea d可以考個CNNA再轉工

大佬, IT degree唔做IT好撚浪費...
大把ive仔不知幾羨慕你. 包括我

斷估你都唔係十分中意電腦野啦.
你可以做14~15k itsupport 2年 ->18~20k 入ibank做 inhouse IT, 升上去管理層, 做15~30年升到IT dep head.你就fat啦...隨時月入100k

但係呢條路, 頭5~8年都係要technical為主
如果想一步登天, 有口才就試下做IT sales. 賣firewall, server, router, antivirus, backup solution 個d...

頭幾年已經好fatfat

technical係指Programming?

幻想就好正，行起來始終要實力

淨係想搵份人工頂點有3萬既，hae hae地輕鬆鬆過日晨，唔想係咁學新野，又唔想再進修讀書，諗黎諗去都冇乜路岩我行

IT Sales無IT related degree / IT related HD 有無得入行

Degree有錢就讀得啦，邊洗羨慕

巴打講得好詳細如果白紙無任何it學歷既會唔會有人請

想問係咪讀有關電腦野就做到？ 利申：讀緊Ive 電腦工程HD 呢科grad完會唔會請？

我之前做過IT procurement, 同班sales見過下面吹水...
其實咩人都有. 正常中環西裝look又有, 阿嬸, 媽媽級又... 睇你溝通技巧...你當做保險咁...
要熟自己d product, 唔識就由跟單開始做.
可以好好賺, 但係要跑數, 上門介紹自己負責個d product, 搞下event, sales talk比d reseller(即係SI/IT solution公司)

但呢個圈其實好細, 得幾間, 通常稱呼佢地做dis(distributor)
龍頭係有2間, 100%IT公司都喺同佢地拿貨. 搵工個陣專門搵呢d公司
Innovix (怡和旗下. 較為出名代理產品HP, cisco, fortinet, Veritas)
Synnex (聯強, 你砌機可能見過. 較為出名代理產品intel, lenovo, microsoft)

仲有其他公司有代理到d出名IT牌子, ACW, IngramMicro, Cyberworld, SiS
另外 漢科少商業產品, 多數消費者客. 但都算dis.

準備考ccna,希望入到行

係呢行既人個個臨老唔過得世想轉出去,
你就水人入黎

知唔知害人一世架

如果暫時沒乜目標, 就專門捕住個d Job AD話唔洗咩經驗, fresh grad考慮. 照apply左先.唔好理佢工作性質, 同IT有關就得, 起碼叫隻腳踩左落IT. 之後再睇自己興趣走我上面講個d方向

建議勞工處搵, 但勞工處d老細通常出手低, 你唔好嫌人工低就得.
10~11k應該都得. 一邊做一邊考考CCNA, 做1年轉份inhouse hea工. 夾到你可以讀個partime IT degree, 讀完你就過海神仙 再轉工

起步好d, 將來又唔洗半工讀par time degree...好過唔少人架啦
唔係個個讀到degree...

電腦及電子工程高級文憑?

淨係office365同行cloud
IT support 1個頂到5個, 多出黎個4個一係提早退休一係轉行
再厄鳩D fg 入去train 2野已經做到7成daily operation, 再hea佢幾年無人工加自動會走/轉行

想做IT 就直接BA/code狗
support 係夕陽行業啦, 機會同需求一定無programming個邊咁好

當然你都可以去到好專 eg security/cloud expert
但係難度比code 狗仲難, 無少少IT熱誠可以省返

沒人叫你做死一個位, IT呢行一定要長期進修自己. 你肯進修, 多cert show到比人睇. 大把公司搶住要你啦不過事實係好多中年IT不思進取 , 做廢老

code狗做到死

第一個被炒又係你
日日提心吊膽怕下星期冇收入又係你
換光管又係你
幫同事買lunch又係你

你D support cert 2年就expired, 唔係就轉名轉制,
你唔估考完就一世?? 舊野唔興就變廢紙

你接受到年年不斷考CERT, 仲要比個垃圾半桶水CODE 狗高人工過你咪入行lor

support唔係夕陽啦, SMB/Corp 都需要IT service.
就算一間大Bank, 判IT support service去印度, 只喺phone support. 點都有d工作要埋位做, 點都需要有個人幫user.
做infra/network/secue/cloud, 都唔係話做就做到, 都需要strong IT skill. 連基本功都沒, 點做到. 一定喺要做support/ technician拿下經驗先.

但熱誠呢個真. 唔中意IT, 各位真係唔應該入行.

你估d 中年阿叔無後生過,無熱誠過????
全世界得你識努力???
付出多, 回報少, 有幾個多頂到落去???

到你中年個時, 同你同期既BA/programmer 最賤都5/60K起跳, 你先岩岩過30K, 仲要年年追新野, 後生FG train幾個月已經做到你7/8成野, 人工又低過你, 熱誠又多你, 仲要日日擔心經濟唔好畀人裁

岩阿, 永遠有班印度佬同你鬥平鬥賤, 唔係一個, 係一班,
你練功幾十年, 轉頭公司都可以話CUT 成本遲D outsource 去印度算, 一萬蚊都唔駛阿, 已經請到幾個人仲要24/7 有support
人地英文口音係重,但係鬼佬聽得明

應該 叫 IT狗

打個比喻. 普通大學生vs香港警察 起薪
普通大學生係羨慕警察起薪25k, 但我地點解唔去做.
係因為警察辛苦, 危險, 政治因素, 所以我地寧願唔做警察.

code仔都有好多負面因素,經常OT, 比人催貨, 日日對住code眼殘腦又殘, 我自問自己就做唔到啦...呢d唔係錢就衡量到
同埋寫code入行難d, 呢度唔係個個都讀IT, support係較為易入

考幾張cert夠啦. ccna -->CCNP, network好少改變, 我估夠10~20年, 過期都沒所謂.
MCSE跟server, 我當你有2008, 而家考2019. 每2代server version考一次都夠啦. cert重要, 但只喺見工入場券. 證明比僱主睇自己識呢d範疇姐...

BA/program都會有機會比AI取代架啦.
反而我覺得IT有個地方好, 就係你要keep住進修心態.
反而其他行業, account/marketing/HR. 當科技越先進就越快淘汰佢地, 而我地IT人就一直睇住黎緊幾年個勢, 去學個樣野進修.

code仔絕對無你咁負面, 始終依家仲係工搵人, 西工自然無人做既, FG求其識d 基本java/python已經有人請邊學邊做, O 唔OT 就好睇公司既

只於你個幾張公廁cert... 求期搵個FG 鋤2個月notes + pastpaper, 正正常常都有啦, 打後仲有考千千萬萬張阿

但所有大前提係仲有熱誠, 一做inhouse就變廢老IT

我舊同事今年年頭轉左工 人工由19k跳到23-4K
不過佢係呀叔黎 應該做左好多年it
但其他同事覺得佢廢

吓, 發夢都無咁早啦, 有常識就知AI 想取代program十劃先第一筆
唔好講個AI 都係一堆code狗寫出黎

最重要係support 被取代根本唔駛AI,
office365, public cloud, 印度out source,
仲有一個完全唔駛AI, 簡簡單單automation (普通code 狗寫, 依家好多software既automation 愈黎愈好) 呢度已經可以省返千千萬萬support

可能我見識少啦.
我自己做過software house IT, 見識過佢地寫code個種絕望, 鑽牛角尖, 對住d code 發脾氣鼓燥, 日日比manager催貨, 晚晚10點先返屋企沖涼, 第二日比你可以11點前返公司, 然後繼續dup code.

同過幾個同屆畢業coding同學吹水...佢地通常20~30人規模IT公司. 全部都話OT到傻, 仲要沒OT水/補鐘. 唯一一個fd做得hea就係政府T-Contract programmer. 日日可以準時收工.
如果我份工有補水OT, 同佢地一樣日日OT到10點, 月入高過同期code仔啦.

你自己拎個例子去IT討論區個post 問人,
應該好多人答到你
亦會話畀你知過幾年會變成點

咁你要講將來啊嘛, 咪同你講將來lor
而你講呢d cloud野...夠係10畫都未有一撇可以取代到.
Microsoft都未推得郁全世界上cloud啦
office 365都喺要有人support.
你起個public cloud 無論係定都要有個人去install, config, maintenance啦. 咪又係support做

前面有人話free ride 左個IT degree, 乜都唔識
即係咁, 唔鍾意coding 可以試下BA/ QA 呢類

真係無興趣就轉行
讀書個時都無興趣,仲做support係死路一條, 放棄人生

我無話完全取代到, 依家係1個頂以前5個, 人手需求下降, 變人才過盛, D人鬥平鬥賤人工咪唔加得幾多lor

仲有好多因素, 自己睇返

""""你起個public cloud 無論係定都要有個人去install, config, maintenance啦. 咪又係support做""""

好多年前已經玩緊clone + automation,
依家應該5分鐘由零到 成個web+db行緊, 你公司依家仲要請support 人手裝??

痴線，我睇上面話fg入行都要預11k。我之前拎住垃圾文科degree都搵到11k IT support。但因為住大西北返觀塘，又要ot頂唔順走咗。如果讀完IT都咁低人工真係死得

利申：超齡讀緊Networking HD，想grad起碼有16k above

過幾年會變成點?
係輕鬆我都想轉

auto野唔一定係好...唔一定足夠
你auto完咪又係有野要config...你有沒做過support其實...
我當你起web+DB.... 你又要上去搞返firewall policy. Schedule Backup個d 細微野, 斷估唔會係叫 寫coding果個upload完website+DB就順便做埋掛? set得唔好奶野, 個客屌老細, 老細屌返你?

你講緊邊個solution 5分鐘起web+DB, 不如我同你慢慢研究啊?
你根本唔知support個世界...就黎同我地討論support, 有咩意思

應該IT HD 14~15k盡...呢1,2年市道差, 唔會升架啦
做1年跳16~18k 唔好等review加人工.

我in-house 35k
不過到頂，年年加幾百蚊
但係真係無嘢學
唸緊去外國讀書順便移民/轉行

疫情呢幾個月日日jobsdb都好多新support Job Ad, 反而其他行業就慘
我明你地program仔係缺人, 工搵人
但都唔好睇唔起support仔
support仔一樣係咁缺人 一樣係工搵人 僅次於program仔

都話到明automation, 仲要做schedule backup 同set firewall
你識襟鳩個幾個爛制好威威

35k 好好洗, 人工跟通脹升就夠
你係inhouse 幾多年?

邊行?? 你同d保安導遊比??

咁你講到邊個solution可以一個制5分鐘auto做到老細想要個d set firewall policy, schedule backup, IIS config, SQL config, performance tuning未?
呢幾個爛制係咪個個都識得襟? 每個爛制都有佢深層意思
司機夠係扭幾下車就開到車, 你試下唔學車就去開車, 車死幾多人?

我都唔會去否定你地programmer, 我讀書要讀java, c++. 但我都唔會覺得: 我都識啦 好巴閉咩?
因為programmer係專寫code, 寫得快, 寫得靚.
兩邊各自做自己專長姐, 有必要睇唔起對方咩, 覺得人地係夕陽行業咩?

好多年啦，差唔多9年

成個上班台, 今年同上年比 成個氣氛唔同曬, 有眼睇啦

你d後輩好惡

programmer有價值過support呢個就一定, 但問題你係唔係勁果堆先? 定日日係度copy and paste, 行到就算

其實寫code學既野都好多, 更新得仲快, 如果寫到3x歲都仲係日日CRUD又上唔到pm位, 人工都唔荒會高, 中年轉工有撚50-60k咩; 如果你本身能力係高既, 你做support都可以上到位, 一樣可以拎到呢個數

市場上對develop需求一定大過support, 人工平衡黎講亦都會高d, 想了解多d詳情可以去jobsdb salary report睇, 但相對做programmer要求會高d, 亦都會忙d, 衡量過邊樣岩自己咪去試下囉, 唔岩咪走, 有咩好嘈

中肯啊
我上面都係教下師弟做support挨頭幾年過渡下. 之後都可以轉做infra, secue個d搵高好多人工.
但佢就覺得support夕陽, 我係推緊大家落火坑
我都唔想嘈

咪咁小學雞

我諗起ricoh師博個個好老仲一袋二袋周圍走

返左工之後終於明點解有咁多港豬

睇完呢個post唔認同你了

換水就多
買lunch都有你份？

幾時捐枱底插lan線

我入行係因為唔想做飲食保安咁辛苦
做support起碼半個文職
office坐9-6 hea下

我就係
日日hea好舒服

好驚自己都比人覺廢

依家幾歲
仲未有16k?

想搵到高少少既it support , 可以去tcon 既，但前提0 福利仲要比19 agent 水，政府工，仲有機會返唔到出黎
返左一兩年基本上學到support 基本野，份工又開始無野難到自己，但你又放唔低份人工

其實我覺得做support 唔係it skill 高與低，係如何令到user 鍾意你。user 鍾意你就好多野好方便。

做左咁上下support , 係要諗下點令自己返返去 backside。
e.g. 走server , 走network , 走 it security ......或者轉返出去。

留名 我係加拿大做緊

networking 真係唔會高得去邊⋯

識左個勁人city degree+ccnp
依家43k permanent

想知更多大概要識咩
我都想移民做support

普遍搵幾多自己大概知啦
六合彩都期期有人中呀

珍
其實就係cs+sales物體
要解答到同事問題
又要同事用得開心
不過無專長技能
隨便一個fg都可以取代你
所以要諗下點學domain knowledge

Yes

我覺得新入行拎黎做跳板無咩問題
唔好長做就得

畢業就入咗ibank做support
之後轉咗入去infra
依家做緊security
老闆話調我去做support manager
不過我無理佢

In house security平時有咩做？

睇ids alert都有排睇
又要準備weekend d firewall change

做呢D收份糧過世仲唔夠屈??

無買mss?
要自己睇咁橙

成日問人依仲個traffic係咪legit

就26，就係咩都唔識先學d謀生技能

都係想拎IT入場券，咁grad唔做networking，我都係見人少先揀，se咁多人讀怕出到黎僧多粥少

se多工揀
同埋成行流動性大

認同。純碎為起薪點。一定係se吃香好多

垃圾工

即係點？ 想做廢老？

呢科做到 , 正常人唔洗太smart 最少13k

我都係自學 上年見工D問題都答到 咁就呃到份工

domain knowledge, 你屋企部機夠力既可以裝個vm 自己起個16 server, 然後加多部client 機。再join domain ...個殼起得到，你都大約知d 野點走。
最麻煩係networking 果邊...以前有高手介紹我用3gns 黎學，但麻煩在你要搵csico switch d iso file
如果用熟左聽聞仲可以將3gns 同vm d server 連埋一齊。
但我都係覺得玩實體仲學得快

唔好自修啦 如果沒人指導住你, 個人好沒方向架 都唔知邊d要研究深入d...成本CCNA書咁厚, 你都唔知個市場需要d咩.
我自己新仔個陣都好迷失唔知點, 沒人比到方向我
但作為過來人, 我會建議你直接一邊做野搵住錢先..再一邊學...
日間遇到唔識. 就記住佢, 再google返.

入左行先
但唔好做inhouse唔係返工等收工

巴打加油
我就30一樣咩都唔識
人工都得20左右

唔想做廢老
但個人已經無晒鬥志
以前會日諗夜諗幫公司
依家無屎上身最好

20k左右 唔夠架
30k先做廢老啦, 我自己個josdb一直開放, 都有好多agency打黎, 我都大概知而家個市, 岩傾就wtsapp吹多幾句水八卦

疫情對support個市沒想象中咁差, 你做非IT行業, 我當你有2~3年經驗 ...20k算中上, 但肯做contact +1k , 肯做secondment +2k
另外政府t con 25k up
exp個度, 寫得詳細d清晰d. 班agent唔睇最底個skill...因為佢地唔識你識個d野
係時候搞搞jobsdb啦

ccna 簡單野 正常係ccnp

不過以上都係試下起個殼同知d 野係咩，interview 時問起都答到下。
不過有成個架構既系統同玩殼係複雜好多，單係d gpo 都玩謝你，不過如果support 仔搵到間肯放心比你舞既公司係好事。

師兄，有心
我已經由support user 得黎又有server 同networking 玩，間中仲要做admin 野一腳踢

反而我覺得tcon 同data center 先最消磨意志。
inhouse 都應該有野學既

算喺好的開始, 加油啊!
好快就擺脫support user. 到時唔洗你做.
不過見你提domain, 其實在MCSE2016/2019只喺好小一部分, 係所有野的基礎......MCSE仲包好多野比較市場上會有機會用得著ge solution. 譬如Hyper-V, Storage...但呢d野, 唔係間間公司用MS 做solution. 通常會用vmware & SAN.
返工係幫你基礎打底, 我比d例子
443 port 係咩, DNS係咩port, 所有出名port要識背, /18有幾多個可用IP, 要識1秒鐘答..subnet點樣計. share權限同NTFS權限點樣影響access right, 點樣裝windows feature .. 點樣assign GPO去某個OU.等等
有呢d基礎去學MCSE先跟得上.如果唔係, 讀到好迷

我都係叫做名牌pos system
不過都係垃圾

入SI練幾年工先好做support狗

BA/P仔咪又係要追新野
唔好話學新language, 多個lib, 要你玩熟有用D API都夠

的確係, 而家d p仔full stack都要識哂web+db, config埋,
用js 爆個vm出黎, 全自動, 省返好多時間

咁快爆響口

背埋d google 唔駛一分鐘搵到既野,
背完都唔知幾時用到, 不過識背出黎威d既

人工好睇你間公司 人夾公司 公司夾人架啫
5-60k 一星期起碼六日做12粒鐘
啲錢咪又係拎曬去減肥食supplement睇醫生
有錢無仲享 十個it佬九個大肚腩

其實見工果時會唔會用得著呢

IT人真係好屈機 我誤打誤撞入左呢行 做唔夠一個月就自動收皮 因為覺得跟唔上 睇本ccna既書 呀頭叫我一個月考左佢 想死

本人讀ME

有時識搵可以好快搵到，唔識搵搵極都搵唔到
包括coding,system問題

Aco

唔知IT人既腦點構造，D野又抽象又難理解，但佢地又做到嗰下真心勁

珍
NA 個syl. 唔夠返工

ccna唔難呀
實戰先難

法國好多P仔/coding能性格好能怪

意思咩都唔識?

4-5年經先25k會路會太小 u grad 應該2-3年都過30k

讀書通常都係讀Programming ，但support唔駛搞coding野，又唔同講法既

我25k都無

咁你依家幾多k

新入行做緊

巴打有無得推介下ms azure同ccna係邊度讀同考

Ccna搵dump咪算
洗鬼讀

真 考過都知溫熟dump無實戰經驗都pass
所以真係好基本既一張cert

屌我試過 直接用第二部電腦叫support幫手睇
佢話條線鬆左 第二次我自己試吓搞條線都係唔work
但都係線鬆左

入面d野係難既
但有dump背就好易考

山皇帝呢樣好岩，我叫做全公司都識，又大力屌過好多user無事，好多人都要搵我幫手

咁講都啱 所有CCNA唔等於識networking
都係入場券only

中年唔驚俾人炒已經冇得輸

做成點呢

考政府文職工

未考到之前呢